★港人月入中位數$1.8萬 建造業最多人就業不足

統計處發表今年首季，即1至3月的《綜合住戶統計調查按季統計報告》，期間勞動人口為398.44萬人，較去年同期增加3.7萬多人，較上季多2萬多人。撇除外傭後，今年第1季勞動人口達366.77萬人。

今年首季的失業人數則為11.2萬多人，較去年同期下跌。首季就業人士每月就業收入中位數為16,400港元。撇除外籍家庭傭工後為1.8萬港元，較去年同期分別上升1400港元及1500港元。另外，有12.4%的就業人士每月就業收入少於5000港元，有10.5%每月就業收入則為5萬港元或以上。

首季的就業不足人數為38,900人，較去年同期下跌逾萬人，但從事建造業、地基及上蓋工程業，以及樓房裝飾、修葺及保養業就有較多的就業不足人士，分別佔總就業不足人數的44.4%、27.6%及16.8%。

有10.5%係連燈仔

就業不足唔係講從事果個行業但唔夠工開咩
利伸：真心

地盤比狗做

成撚日話香港好多工程唔夠人做
實情就引晒人入行就唔夠工開
屌

依家個市 唔係比人扣人工
就係比人凍薪 揾鬼做

個數雖然勾走左菲傭

但連女性都勾走埋應該過兩萬

有一半香港男性慘過食屎

其實男性人工仲係高過女性

中位數升得咁快,上年記得好似16700,而家18000

高層升得多 自然拉高個數

即係肥上瘦下

中位數唔係平均數呀

暑假近了

lm

我連中位數都冇 死左佢算
重有Grant Loan要還
你話 讀完個大學出黎做乜野

三萬係極限，再少好難生活

唔係三大，讀來都係為追求知識，預左架啦

其實18000同90年代的8000蚊冇分別